De wind is zo fel als altijd, wilden we het licht in de lantaarn niet in gevaar brengen het opnieuw ontsteken van de gedoofde lampen op de trap, maar we hebben de trap van beneden naar boven en daar niemand gevonden.
Het dan kwam zo mogelijk bij mij op dat de man misschien in mijn lichaam was geglipt kamers; dus ik steek mijn kaars aan bij de wachter en verlaat hem staand aan de deur, onderzocht ik ze zorgvuldig, inclusief de kamer erin waar mijn gevreesde gast lag te slapen.
Alles was stil en zeker geen ander man was in die kamers.
Het verontrustte me dat er een lurker op de trap had moeten zijn die nacht van alle nachten van het jaar, en ik vroeg de wachter, op de kans om wat hoopvolle uitleg uit te lokken toen ik hem een ​​dram overhandigde bij de deur, of hij bij een hek een heer had toegelaten die dat wel had gedaan waarneembaar zijn uit eten gaan?
Ja, hij zei; op verschillende tijden van de nacht, drie.
Eén woonde in Fountain Court en de andere twee woonden in de Lane, en hij had ze allemaal naar huis zien gaan.
Nogmaals, de enige andere man die woonden in het huis waarvan mijn kamers deel uitmaakten, waren binnen geweest het land voor enkele weken, en hij was zeker niet teruggekeerd in de nacht, omdat we zijn deur met zijn zegel hadden gezien toen we kwamen boven.
"De nacht is zo erg, mijnheer," zei de wachter, terwijl hij me terug gaf mijn glas, "er zijn er maar weinigen bij mijn poort binnengekomen.
Naast hen drie heren die ik heb genoemd, ik denk niet meer aan een ander sinds ongeveer elf uur, toen een vreemdeling je vroeg. '
"Mijn oom," mompelde ik.
